禮頓無監督螺絲帽接駁 港鐵報告仍指符質量

2018年12月04日

禮頓無監督螺絲帽接駁 港鐵報告仍指符質量

【本報訊】沙中綫調查委員會各方律師多次提及禮頓曾就剪鋼筋事件進行內部調查，但港鐵原來亦曾作內部調查，報告內容昨首度曝光。報告顯示，禮頓一直沒有向港鐵提供經監工簽署確認的檢測文件，但報告結論依然確定螺絲帽接駁工序符合質量監控要求。

相關新聞：港鐵：剪鋼筋屬小問題 指削連續牆可先斬後奏

無提供簽署檢測文件

代表委員會的資深大律師Ian Pennicott昨首度提及，港鐵於2017年曾就剪鋼筋事件進行內部調查，報告內容與禮頓的版本相似，但篇幅短得多。

報告結論確定螺絲帽接駁工序符合質量監控要求，但「質量監控計劃」明確規定，禮頓要「全時間、持續」監督所有螺絲帽接駁，並作書面記錄，惟過去作供的禮頓人員均承認沒按有關要求進行監督。

港鐵高級建造工程師何昊幫被盤問時再次確認有關情況，指禮頓無向港鐵提供經簽署確認的檢測文件，但他強調港鐵有工程督察監督有關工序，也有簽署檢查及測量申請表格（RISC Form）確保符合屋宇署要求。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
港鐵：剪鋼筋屬小問題 指削連續牆可先斬後奏

下一則
下一則
三歲女暈倒猝死 母撫屍泣別